助理貿易管制主任2020

職責
助理貿易管制主任的主要職責包括：

(a) 執行與保障消費者權益（包括產品安全、商品說明及公平貿易）、產地來源證、就禁運物品申領的進出口許可證，以及進出口報關事宜等相關的法例；

(b) 就工廠登記及根據簽發產地來源證制度提出的有關申請，巡查處所及營運單位；

(c) 在各出入境管制站及／或其他處所檢查進口或出口貨物；

(d) 查核進出口報關單，並評定進出口貨物的價值，以徵收報關費及成衣業訓練附加稅；

(e) 執行金錢服務經營者的發牌及規管工作，包括審查有關機構是否遵從規定，以打擊洗錢及恐怖分子資金籌集；以及

(f) 根據相關法例執行調查工作。

（註：助理貿易管制主任主要在戶外工作，並且可能須不定時工作，或輪班當值及／或執行隨時候召職務，以及採取拘捕行動並在法庭上作供。）

An Assistant Trade Controls Officer is mainly deployed on -

(a) enforcing legislation in relation to consumer protection, including product safety, trade descriptions and fair trading; certificates of origin, import and export licences covering prohibited articles, and import and export declarations;

(b) inspecting premises and operations in relation to factory registration and applications for certificates under the Certification of Origin System;

(c) conducting cargo examination on goods imported or exported at entry and exit control points and/or other premises;

(d) verifying import/export declarations and assessing values of import/export consignments for collection of declaration charges and clothing industry training levy;

(e) carrying out licensing and regulatory work on money service operators, including compliance inspection for the purposes of anti-money laundering and counter-terrorist financing; and

(f) conducting investigation under the relevant legislation.

(Note: An Assistant Trade Controls Officer is mainly engaged in outdoor duties, may be required to work in irregular hours, or to perform shifts and/or on-call duties, and make arrests and give evidence in court.)

鳩報咗

要簽撐國安法
不了

Lm any group?

會否研究未來管制什麼類型的口罩

可能有得去公務員學院上堂

谷

Any received email?

Yes

ys 巴打係咪都係31號考？

yes 全部都係31號考

我都收到
你哋邊度考？

其實係咪報左就有得考？

去其他討論區睇到話
呢個位無番十年都升唔到
唔想去考了

公墓員升職不嬲要排隊,唔駛識做野,但要泊岩馬房 ,刷鞋

呢個位其實仲有冇消息
我記得上年10月尾考完個試
到而家都冇聲氣

要in嘅都in曬，如果你有冇去in，咁下次再有努力咯。